本土中老年人打殘體咩心態？

講緊50歲以上嗰班，香港土生土長，有啲仲要教育程度唔低。點解成世人寫/睇正體，老來打字打殘體（仲要唔覺得核突）？

好多係an機手機預設

佢地用語音，唔識轉返

對佢哋嚟講，繁簡 = 倉速，溝通到明到就ok。

唔好講簡體，你去茶餐廳都成日見到別字啦，佢哋係認為「明就得」。

"點" 好興寫成 "奌"

想融入大灣區

我見會打簡體果D好多係成日同大6人聯絡的

我識好多做生意都特登打殘體
好似仲覺得融入支那好自豪咁

佢哋會話咁老學唔到打字

廢老最興手寫

iPhone手寫殘體變正體。應該全部用水貨大陸平機